[支持手足]曾於 Facebook 炮轟港府不封關 確診女子與母親康復出院 將自我隔離 14 日

醫管局今日（28日）公布，有30位武漢肺炎患者已康復出院，昨日至今午有4位患者出院，其中兩位是本港第2宗本地感染個案60歲男患者的妻女，其女兒Teresa Cheung曾於Facebook發文炮轟港府未有封關導致人心惶惶，並寫下「光復香港」、「香港獨立」等口號。她今日再次發文，透露自己和母親昨日出院的消息，現時全家3人已康復出院，但決定會與母親自我隔離14日，希望減低傳播機會。

Teresa Cheung的父親在2月24日已經出院，她今日發文指自己與母親昨日已康復出院，感謝醫護人員的照顧及各界關心，亦對親友表示歉意，說「因為我同阿媽都唔知自己當時有武漢肺炎，所以都好正常咁去拜年同番工，直至確診嗰陣先覺得好似連累左你哋咁」，又說幸好最後親友都沒有事，現在全家都平安無事出院，「算係不幸中之大幸」。

她指，暫時不會接受傳媒採訪，她和家人只是普通人，只希望身邊的人平平安安就好，「當時我出post真係無諗咁多，只係想提醒全香港人，社區爆發已經出現，希望各位小心。」她亦提到「呢一個月來既生活對成家人來講就好似坐過山車咁，完全唔知自己幾時會有事」，希望出院後能好好休息及回復平靜的生活。

為了安全起見，她表示會與母親會自我隔離14日後再外出活動，希望能減低身邊的人和社區感染的機會。Teresa Cheung多次於Facebook發文，透露父母及自己確診後的情況。她表明自己沒怪責醫護罷工，炮轟港府未有封關導致人心惶惶，又在帖文寫上「光復香港時代革命」、「香港獨立唯一出路」、「自己既香港自己救」、「天佑香港人」等口號，當時其言論引起社會關注。

黃絲身體健康

藍絲死同埋傳染全家

好好休養 小心身體